# 区块链

与大多数数字货币类似，Graphene (石墨烯) 使用区块链来记录参与者的转账信息及市场行为。由于每个区块总是指向前一个区块，我们获得一个区块链条包含了所有在网络上发生的交易信息。区块链是一个公开的，可审计的账簿，每个人都能够查看详细数据，并验证交易、市场订单和买卖盘数据。

当然，本钱包软件内置了一个区块链浏览工具，帮助你进行数据查看和审验。

## 共识机制

由谁在什么时间来*打包生成*区块是由被称为*Delegated Proof of Stak (DPOS)*的共识算法决定的。算法的本质是 Deex 的股东(DEEX的持有者)能通过投票来决定他们期望的块打包者。由获得最多票数的所谓"见证人"来打包生成区块。

## 交易

Graphene (石墨烯) 区块链技术提供了多种交易类型。用户不仅可以相互进行简单的资产转账，还能与去中心化交易所进行交互。大多数交易类型可通过字面意思理解，其他的则要求对系统的内部运作机制有较深的理解。